沈陣營第二百期 － 振盈出stricker，麟仔熊熊哈

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上期post
沈陣營第一百九十九期 － 師父預言大震盪，襯家硬頸搏反彈

師父出多d sticker
\|/

踏入二百期

二百期有冇j圖慶祝？

\|/

可以有

岩岩發現....stricker?....

依家係bom!bom!白！

第二百期

\|/ 師傅

賀賀佢好嗎

二百期

想升定跌 講
師傅一定有求必應

我想見識一日跌兩千點嘅威力
drop to 0

師傅二百期，竟然係係同麟仔

Bon!bom!白！
白巴盤滿缽滿

上次熊！熊！哈！ 就變熊！熊！啪！
今之白巴

慘過比師傅祝福

200期

唔撚掂，都係潛一排先

寶爺盡得師傅真傳

二百期 師父\|/

200期沈一沈慶祝

師父你老人家居然200期都未死

I

200期會唔會直落

周一(乙卯日)：天干地支皆屬木，全木之局，反覆上落，先升後回。
周二(丙辰日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，先高後低，尾市偏軟。
周三(丁巳日)：天干地支皆屬火，全火之局，走勢仍淡。
周四(戊午日)：天干屬土地支屬火，火生土之局，見底反彈。
周五(己未日)：天干地支皆屬土，全土之局，反覆上落。

二百期 師父

師傅

師父
\|/

十年無人沈門，但二百期真係要黎上番注香比師父
\|/

師父 \|/

沈門二百期啦

整返個裝香比師父既sticker

唔講都冇留意 \|/師父
仲要咁巧合麟仔上名

御用沈達尼船長, 每上一條船都好似可以有意外發生

最接近師傅既男人

師父，今日可唔可以大沈判賀一賀佢

熊! 熊! 哈!

二百期上香\|/

偉大既中國遼寧艦應該搵阿寶揸，做埋北洋艦隊隊長領軍

師父：冇問題，沈左老美先當前菜

希望有熊燒🐧肉食下

買你過夜飛 跑好d

拋離對手兩個馬位都贏梗呢場賽事嫁啦

宜家先知原來最驫係隻馬

naked short call

師傅早晨

師父\|/

跌到仆街沈門都咁戈冷清既？啲熊熊哈去哂邊

口水put

仆街小米 豬左5成

D put仲未回血

個個都CALL 包咬頸

寶少都未熊熊哈 我地點敢叫

睇左好耐睇唔明，即係佢睇錯邊？

睇文就好似係, 天然氣近呢個月好似升左好多

跌個小小 大力d啦

玩期權賭錯邊斬倉
玩short又唔做對沖

呢篇好似解釋得好啲

麟仔今次又爆廠

師父又大賺，尋日話主力沽5，11，3968，準到CLS

腳鷹尋日先叫人博反彈，今日即刻奶野，係咪準到咁呀

200期上香
\|/

熊！熊！哈！

早一個星期已經叫緊, 愈叫愈HIGH

以為跌唔落就開始興奮 等到就射就大大力沈落去 阿門

有無人知阿寶係幾多收回熊

其實除左美市跌
仲有bitcoin大暴跌
而且呢期港妹玩假突破再插已玩左好多次

大家點睇屌米

cfu o係j5牙刷刷
2018係工業股

幅圖好掂，但呢啲妖股我唔夠膽call/put佢

好想put,但冇膽

會有國家隊，不了

單睇財報唔算差，未put 得住

put左可以點算

314.8

【大師午間教路】轉買黃金避險！
11月20日(二) 12:46

訊匯證券行政總裁沈振盈指，美股已具步入熊市的基本條件，包括因縮表令資金面變緊，其次是企業盈利增長見頂，以及估值高。

大師認為，全球資產市場泡沫很快爆破，全球股市亦進入熊市，現階段的投資部署當然宜揸現金，部分資產應轉為黃金，對沖貨幣風險。

大師提醒，美元非長遠安心之選，因從美匯指數走勢看，很大機會已見頂，當美元逐步見頂，部分可轉英鎊、加元及澳元；另外亦不宜買樓，最少等多3至6個月。

－－－－－－

11月22日星期四係美股感恩節假期休市，美國佬係咪放假前散水

左牛右熊？

你講乜

有目標 搵315call

原來已經200期

金麟，大撚把錢，dont fxuking care

第二百期留名
\|/

有無人put左小米懷疑緊人生

今個星期五行似燈

阿寶 跳咗船未？

屌米鳩收 升8蚊
今日如何升 聽日如何跌

沈判全球！

師傅
跪求世界末日

唔見左超過一半

師父好撚型

事後煙🚬

call g 30% off

師父係唔係Call Jolibee雞下午茶？
賓妹雞

可能係青X，免費

青X係倒番轉頭收老毛架

師傅jm9個頭梳撚到咁

\l/

大風啫可能

條BB中線幾硬淨喎

熊！熊！哈！
Bom!bom!白！

時事台有巴打引述莫乃光議員指出，有香港科技公司向美國訂購高科技產品;外商指出香港和中國已經是同一關税區，政府官員沒有回應……

第一站 252

之前推介恒生，話收到風，有大陸猛人，密密收集，估計想收購。鳩生話目標價$500

（2018年3月20日及5月10日）

而家

麟仔好賤

師父， 弟子不孝，上香唔夠密

今年都無入黎上過香\|/

屌你老母 爛身爛勢，俟俟笨笨，食煙食到咁樣衰，成個丐幫洪七公咁

欄杆地下真係有

師父，大沈判要出黎啦 \|/

跌呀！跌多啲呀.gif

鮑威爾係唔係鳩UP左

星期四感恩節可以掃平貨

圖爺老母麵一齊救市

老美再破250MA，今次仲唔free fall?

跌多啲啦
反正吉倉 MPF 又轉哂保守
跌到仆街都唔關我事

所以咪要打電話call人清場

沈門弟子全面進場!!!
但最緊要唔好high

D put終於有救啦

師傅枝二手煙長到一手煙咁

聽日重唔千跌
跌爆撚爺閪佢
玩電話呀嗱 人造牛呀嗱 假升呀嗱

過去如何升
明日如何跌
師父又中

師父琴日午間話睇25000，唔通睇到D咩

呢d市真係易玩

等落440

熊！熊！哈！
熊！熊！哈！
熊！熊！哈！

我po完 cfu就跌，係我錯對唔住

麟仔

二百期，唔千跌點對得住咁多師兄弟姐妹日日同師父上香

ADR

升番哂啦納dee
岩岩plus500入左幾千蚊call極速賺

低位升成百點上黎

除左琴日之外上星期一直都係咁
個90度彈一彈就彈到你唔信

郭文貴真係搵到班農一齊開記扣

師父 \|/

頭兩日都燈緊

\|/
跌呀! 跌多D呀.gif

上多次香，同我跌穿25000 \|/

港股跌至現階段，去年底的一股不留，現金為王的建議，相信此刻已沒有再爭論的餘地。任你百般武藝，相信也敵不過熊市的洪峰。唯一可做的，就是為挽回面子，胡說別人紙上談兵，自己就算戰死沙場，也起碼能跌落地抓一把沙。

\|/ 師傅

邊撚個禁串

黃國英：炒新經濟股易衰衝動
11月21日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，原本香港地產股可以是自己的逃生門，幾個交易日之後居然還是有得升，可惜沒有在非常時期用上非常手段，結果當然要捱打。

資產型股票能力有限，但勝在有數得計，以今次地產股為例，重點是考慮收租組合的質素，以及所提供的股息率，有明確數字去衡量價值，股價自然較容易有支持。不過之所以有機會可以博，前提是之前有不少人願意低價賣，否則股價死守高位不會覺得超值，因此當股價下跌，是不用一面倒得個驚字，又或者幸災樂禍，而是可以抽離考慮對家是否犯錯。

至於知識型股票是完全另一回事，價值純粹以盈利前景作準，於是波幅大，參與者又情緒化。例如今次跌市，不少人包括自己，都是以沽咗先算，減持部分降低風險，寧願之後回穩再追過。因此，極之容易超買/超賣，可是由於難計數，逆市操作難度極高，唯有以注碼控制風險。

對於末日主義信徒，即使面前是巴菲特，也只會勸他清倉不吃眼前虧。其實這種調整之前也見過，以蘋果公司(Apple Inc.)為例，2015至2016年期間，iPhone 6S和iPhone 6S Plus銷情欠佳，也曾令股價回落超過三成，之後還不是重新振作向萬億美元市值之路進發。始終世上只有一個巴菲特，股票才會如此情緒化，亦正因為有波動，才會有來有往，可以一決勝負。香港人DNA還是舊經濟，對新經濟的美股水土不服，情緒特別容易被市況波動牽引。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有蘋果公司)
(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

沈振盈：美市被科技股帶入寒冬
11月21日(三) 00:08

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，美股反彈兩日之後，又再打回原形，前晚美股三大指數全面下跌，道指25,000點關口岌岌可危，而表現最差的，仍然是科技股。若然納指再下破七千點關口，已經差不多確認了步入熊市。去年美股由科技股帶動，步入牛市三期的終極一升，相信現階段亦會由科技股帶領之下，步入寒冬。

科技股的最大問題，就是估值過高，股價升至極度離地的水平。當股市的投資環境逆轉之後，就會成為基金主力的套現對象。最弊的情況是，去年的升市，大行報告大合奏地唱好，以指鹿為馬的邏輯及分析，令投資者誤信了此等股份是物有所值，因而死纏爛打，見跌得多就趁低吸納。同一樣的劇情，在2000年的科技熱潮無分別，情況似曾相識。而更甚者，市場對於逆耳的忠言，求其一句話傳統分析已過時，戲謔語者不懂新經濟，就可以蒙混過關。

港股跌至現階段，去年底的一股不留，現金為王的建議，相信此刻已沒有再爭論的餘地。任你百般武藝，相信也敵不過熊市的洪峰。唯一可做的，就是為挽回面子，胡說別人紙上談兵，自己就算戰死沙場，也起碼能跌落地抓一把沙。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

咩呀，話人口水put宜家又冇左聲氣

開始又左賴右賴啦

個個咁撚醒唔買佢基金啦

同大家share先

[壹傳媒喜訊]沈大師評無持續經營能力 難以搵到白武士打救

如果上年祝福可能都有得救既
今年就

【實戰理論】沈振盈：美股正步入寒冬（21/11）
2018-11-21 8:57:53

美股正步入寒冬

上星期四及五，美股連續反彈兩日，但到了本週，一開波就連跌兩日，不但只將反彈幅度打回原形，道指連25000點關口也失守。昨晚美股三大指數全面下跌，納指跌至6908點，道指跌至24465。

科技股仍是表現最差的股份，納指已經差不多確認了步入熊市。去年美股由科技股帶動，步入牛市三期的終極一升，相信現階段亦會由科技股帶領之下，步入寒凍。科技股的最大問題，就是估值過高，股價升至極度離地的水平。曾股市的投資環境逆轉之後，就會成為基金主力的套現對象。最弊的情況是，去年的升市，大行報告大合奏地唱好，以指鹿為馬的邏輯、分析，令投資者誤信了此等股份是物有所値，因而死揸爛揸，見跌得多就趁低吸納。同一樣的劇情，在2000年的科技熱潮無分別，情況似曾相識。而更甚者，市場對於逆耳的忠言，求其一句話傳統分析已過時，戲謔語者不懂新經濟，就可以蒙混過關。

港股跌至現階段，去年底的一股不留，現金為王的建議，相信此刻已沒有再爭論的餘地。任你百般武藝，相信也敵不過熊市的洪峯。

成個港島都聞到陣腥味

跌少左，仲要高水

跌唔落

已加put

咁撚多壞消息
竟然升市
係咪on9架 邊忽升得起

258再加put，為左殺近熊又造市

因為師父開始鳩屎

痴鳩線，升乜呀？

好有14號低開再反cup既feel

阿爺亂黎

師父午安
\|/

龍市

其實係純粹技術上調整

【大師午間教路】美股具備熊市訊號
11月21日(三) 13:32

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，隔晚美股道指穿二萬五、納指穿7,000點，熊市形態已慢慢出現，並具備熊市訊號，包括：企業盈利見頂、資金流走以及估值過高。

大師預期，大戶只是托住指數慢慢出貨，節奏與1月初恒指一樣；但因道指尚未破位，所以還會製造反彈機會予散戶入場，第一個位是24,200點，第二個位是23,200點至23,500點，此關尤其重要，因是雙頂頸線位，一旦失守就會全軍覆沒。

港股方面，他重申今個月「行上落波幅」，恒指在25,500點至26,500點上落，並指「在熊市入場就係死不斷博反彈」，要捕捉熊市大浪，策略就是要識沽，唔識就要等執貨！

─ ─ ─ ─ ─ ─

含指個range 窄左

All in put
熊！熊！哈！

「在熊市入場就係死不斷博反彈」....2015年同前排係邊個叫人買貨搏反彈呢

師傅無錯！腳鷹無恥

熊市反彈真係好撚狗

轉燈真係痴鳩線

熊軍淡友嘅公道何在?
公平咩？ 呢個世界公平咩?

次次以為有得大沈判，就黎大奇蹟

大師

大師呢期5行

港囡今日居然頂得住 仲要反升
平行時空？
發生咩事

次次大奇蹟日
性交都係低 假撚到仆街
掃垃圾銀娛 吉利 科技股 拉升個市

個個都等G20

真名叫大撚狗日

我死都唔撚信會傾得掂數囉，習大大你估係金仔咩

我都唔信，根本做數，唔俾月結七連跌

熊仔夾得好痛

基金經理輸清光 YouTube放片哽咽向客認錯

short options
不嬲都唔可以亂來

繼續沽 唔會咁快轉勢

自古以來short下亡魂數之不盡

你睇丁蟹就知

野蠻行為惹怒各國！外媒揭露中國在APEC有多囂張

屌你老母咁撚柒鳩串，落地獄啦

幾時到黃鷹腳拍片

吉利馬王！！

佢好似正股撚，間唔時先買下輪

真係正股撚驚晒咩
佢今年豬禁多 拍返條黎道歉都要啦

YTD輸２２％

道歉時要露出__ __是常識吧

我驚係拍處決片炸

Hedge fund 都輸咁多

夜期又做乜9

升乜春

做咩呀你

寶爺啲牛牛啪左未
未啪就發

比你地撚狗

泰國狗係咪打假波

期洗唔洗咁硬

肯定係寶爺 賴左先

\|/師父

尋晚尾場跑得勁差，買左我既師兄sor

基金經理輸清光 YouTube放片哽咽向客認錯

LIHKG @ Android

唔通第四日又燈中

\|師父

2007停牌! 跌呀，多跌一點呀!

尋晚上網睇奪命金
諗諗下原來我o係無線播個陣睇過一次
播到跌呀跌多D呀個陣笑死

\|/

Cfu日日中

十年後重拍，就係拍阿寶揞住個心口熊熊哈

每十年股災都可以拍一次

最後臨死前都係要講句
熊...熊...哈... (公仔冇電)

做乜鳩呢？是咪要執？

【實戰理論】沈振盈：今次是漫長的熊市（22/11）
2018-11-22 8:45:42

前晚美股大跌，昨日港股低開300餘點之後，就拾級而上，結果扭轉跌勢，收市升130點。近期港股走勢較美股強，並非港股有什麼特別優勢，只是相對於美股，已累積了較大的跌幅而已。

十一月的港股，除了月初的急升外，基本上只是大型上落市而已，而且，是頗為飄忽不定的上落市。主要的原因是市場仍在等月底的G20會議，冀望中美領導人會談，有新的進展。既然大家都在等，好友及淡友皆不敢強攻，自然營造了上落市的環境。

港股後市，大部分人只聚焦於貿易戰的發展，但卻忽略了現時其實充斥著太多的負面因素，包括：全球正處於經濟下行的風險、內地民企債務危機、美國緊縮貨幣政策的衝擊等等。道理很簡單，九年的亂印銀紙，令全球習慣了資金泛濫的環境，產生出泡沫經濟，資產價格不合理地上升。到了今天，資產泡沫正在爆破，各國政府已無計可施，皆因貨幣政策已太寬鬆，不能再寬鬆了。就算再寬鬆下去，邊際效益已遞減。故此，唯一的可行做法，就是去作引爆，先死而後生。所以，今次的熊市，將會是漫長的！

內地資金鏈斷裂，美國縮表
幫師傅作定篇文都得

Qq咩事

好多資金走哂去高息股
個閪市準備跌啦

邊度有得 DL 沈大師Sticker

依半個鐘啲成交量

大熊市叫咩升高沽

22% 真係太誇

無計啦，今年黑到咁

仲有十二月追番

追返上年賺左果啲

【大師午間教路】靠邊站 等埋G20峰會
11月22日(四) 12:30

訊匯證券行政總裁沈振盈笑言，是日「冇路可教」，因大市難觸摸，波幅細，重申直到下周四(29日)期結前應靠邊站，等埋G20峰會。

大師料大市阻力區在26,200點至26,300點。

－－－－－－

垃圾銀娛憑咩值$47蚊
係咪派錢?

之前60

J5 睇大師

個市悶9到...

師傅俾向上既阻力位係咪姐係睇好，有袋底牛

大撚膽！！
師父話左冇路就冇路！！
唔撚好亂估師父心意！！

弟子一時有歪念，師傅有怪莫怪

QQ $300蚊時 put佢老味閪先。

條今日好撚戇鳩囉隻388，爆撚咗四五十出嚟

美團點評3個月勁蝕近833億人幣
11月22日(四) 16:31

美團點評(03690)公布，截 至2018年9月30日止3個月業績，期內收入190億元人民幣(下同)，按年大增97.2%，在可轉換可贖回優先股公允值變動拖累下，錄得虧損832.97億元，2017年同期則虧損43.69億元。

－－－－－－

師父今年無黑氣

我睇唔明啊

我話今日隻388波幅好大，做市做撚到癲姐

成個市今日都係撚人

我都load 左好耐唔知講緊咩

件衫

肯定好夜訓, 師父唔俾佢訓

師父採陰補陽，容光煥發面紅當當

師傅呢排唔洗食偉哥都咁撚堅

肥佬師傅，老老豆豆，東網啲囡囡你食勻未呀屌

題外話 個z型好似愈行愈窄咁

除咗樂宜b其他一般啦

一定在撚獲條女？

食女嘅嘢師傅唔洗你教

師傅威武

依個月我叻仔呀 冇多手 淨係係251call咗次

call 咗次g?

師父下次大牛市唔知有無命見到？

有掛，佢依家都係五張左右姐

你信下..

師父長命百歲

唔怪得轉曬運

師父仲要帶我地賺錢賺到99架

就算65師父都退而不休

英Sir基金逆市擴充兼派貼士 仲話有樣嘢打死都唔信...

又串師父

假設$10000本金
賺50%=$15000
蝕22%=$11700
如果蝕34%, 岩岩少過本金

仲有一個月應該頂得住掛

黃國英：買定離手 博有粉飾櫥窗
11月23日(五) 00:06

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，近期部署很簡單，小注持有一批12月Call等反攻，始終新興市場今年跌得殘，一旦氣氛好轉，粉飾櫥窗的空間可以頗大。

市場走勢有些蛛絲馬迹，近來新興市場無視美股跌勢守得好，美債回穩，美元偏軟，亦開始愈來愈多人預期美國加息步伐將要放緩。問題是得個講字沒有用，市場走勢需要加把勁，營造出一股氣勢，才可以燃起入市意欲。

現階段勝負未定，買定離手其實不易捱。始終不是在順境中操作，撥出組合百分之二的注碼去博，注碼說少並不算太少，一日未成勢，一日繼續望住時間值消耗是一種折磨，而每次見到恒指在幾百點範圍之內上上落落，升完跌，跌完又升，都會後悔沒有採用十上十落的戰術。

以為可以做晒高低位，只是事後孔明的錯覺，頻密出入，只會做壞手勢，到最終突破一戰，必定空手而回。所以認定會向上的話，守住12月Call去等，會是最簡單合適的部署。

始終要減輕心理壓力，決定了用Call去博，核心持倉部分便要減少，否則負磅太重，萬一失手，Call輸正股又輸，損失便難以控制。而在這段上落市階段，就會每日炒些即日鮮，止住心癮之餘，希望幫補一下，一定會在臨瞓之前處決，以免夜長夢多，尤其近期美股氣氛差，多數在尾市回軟。

槓桿出擊的要點，是知所進退，控制住風險，所以並非單純買Call便算，組合其他配套亦要考慮。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

師父個雙下巴真係好正

一隻手指就摔死腳鷹

點會 建議唔會嫌多

有港珠澳橋 係咪會多左人去賭？

條橋幫到幾多? 有車量限制
坐船個班人又shift左去坐車到
人又唔會話突然多好多

旅遊賭股都係睇經濟環境
大圍都下行緊 賭股邊有運行

已經變左牆紙啦

貿易戰陷困境 傳中央下達文件準備勒緊褲帶 預料會有企業倒閉、股市、樓市會有波動

加牛

麟仔加牛！走鬼呀！！！！！！！！

仲要同麵仔同船

港股硬到咁
呀爺下午彈十點夠佢轉燈啦
呢個星期日日都係人地跌100佢跌20
但人地升100佢就升夠120
所以基本上係一落就加牛就得

生日入黎乞句生日快樂

生日快樂 心想事成

叫返隻生日G啦師兄

生日快樂

無巴

而家我搵錢既目標就係每日都可以屌一隻雞, 仆街

Happy birthday

多謝 沈門有愛

祝你生日快落！！(如果你沽左既話 )

生日快樂呀師兄

molamola

師兄生日快樂

生日快樂
去call g啦

燈中咗

Happy 誕生日
生日大晒 整返個no黎先

寶爺

生日快樂，使唔使去call g賀吓?

朝早入牛 晏晝即插

咁大需求啊

生日快樂! 股票倉結餘蒸蒸日上! 雞運亨通!

被沈冇錢歌之

熊軍呢幾步愈騎愈勁呀！

may be 3嚿 today

穿左258就直落啦
大戶托乜西

咁多位師兄細佬睇左幾十期
今日正式入門 有咩要特別注意

call左先，師父會還俾大家

J圖

食左過期偉哥
高潮到咁都仲硬

睇左幾多十期 就買幾多十手992

頂住先 冇乜貨

屌到自己麻木為止

已經入左兩手992供奉住 但係呢排cfu好似嫌佢唔成大器喎

【大師午間教路】恒指25800可小注博反彈
11月23日(五) 12:52
訊匯證券行政總裁沈振盈表示，預期下周期指結算前，港股會維持「日升日跌」走勢，恒指在25,800點至26,200點區間炒波幅為主。他建議貼市的投資者可略減少淡倉，暫時亦不宜大注沽，若恒指下行至25,800點，應考慮買入少量牛證博反彈及作對沖。

長線投資者則建議沿用「靠邊站」策略，待G20及期指後再作部署，至於窩輪等衍生工具，現時考慮離場或減磅較恰當。

─ ─ ─ ─ ─ ─

嘩屌，師兄你咁撚重口味

屌，師父又搏返彈

又話冇路可教

係有D水位, 跌返好即走

波啦做咩姐d唔姐d，攞u

唉, 早D 入來呢度就好, 呢個月係咁俾人左一巴右一巴, 之前嬴落嘅就快無得剩

乞嘜鬼，入得嚟有師傅照住要日日賺!
今年賺多啲啦師兄

生日快樂，祝日日有撚含

我屌哂你地啦 咪又係-150左右邊有插
呀爺就真係插啦
聽日呀爺彈番廿點港女就升番兩百

出黎呀 你地睇啊港女硬過我碌鳩啊

聽日升嘅我俾十萬你

聽日阿爺直情熔斷

聽日星期六等睇彈

隻抽啊

我留名啊

gay

阿寶買牛我放心

十萬啊接收bitcoin同金幣啊

阿爺話聽日去屌閪，得鳩閒理你

收市前都上番26000

700上番290先
收市前293

[?!!!]SCMP: 中國低估咗佢既3萬億美元債?!

I know that feel 不過我完全唔想搵女人，呢年對我而言係好撚難過既一年，個心散曬

呢輪發生既事, 令我完全明白自己冇錢, 真係連基本尊重都得唔到
屌到自己唔再對女人有反應為止

駛咩理啲人 人生重點係自己 尊嚴係心理問題者 強如習近平 係侵侵面前咪又無尊嚴 諗太多

師兄，輸人唔好輸陣！撐住呀

露雲驚比人BAM 樣唔係好得不過副計好正
拍D題材fit晒佢個feel

唔係好得咩點解我覺得幾正

無人叫你屎坑都奶

民眾財經台_葳言大意_英SIR而家持有乜野股分？！_20181123
個封面係打死唔信CASH IS KING, 你有冇見過儲錢會發達?

洗唔洗咁撚串呀, 輸仲多仲咁撚口響?

寶爺有無諗過唔你港女硬而係你碌鳩...

正 松下紗榮子

硬過鐵柱

大c fat fat

呢條友真係戇鳩架喎
左一句叫人驚就走 右一句自己仲相信有能力去做
屌你老母推人去火坑

仲同人講 你有無見過人儲錢會發達
屌你老母跟你搵食唔單止發唔到達 仲要乞食呀
Cash is king 係一時 唔係一世呀 屌你老母

等聽師父聖訓!

總結：

最近同埋黎緊既投資令佢好有壓力
但之前都遇過
冇問題咁話

叫人唔好redem佢隻基金
因為黎緊如果輸係其他基金都一齊輸
所以佢輸錢唔係佢做得特別衰
現金比例好低
(咁你唔識提高現金個持倉沖繼續加注 )
加左注落去買Amazon
成為第一大持倉
(FAANG領跌喎 )
相當睇好韓國

on9...老美經濟轉差第一隻一定跌amzn

今日cfu講故仔

黃師父上咗Bloomberg接受訪問，啲英文好流利吓，唔知我哋師父幾時肯接受Bloomberg訪問?

收張fax當新聞
試過好多次架啦
消息人士話乜乜乜
芯片中又有芯片
根本係做市
呢D媒體不去了

禾地cfu都係大學畢業

當我地馬料水大學流架

中國文化功底深厚
練左幾十年應肚即飛
你睇cfu棉花肚幾撚爐火純青

師傅文底功力深，用詞到位，堪稱股壇聖手，洗嘜咁goodest english吖

師父上bloomberg淨係講cash is king都夠做

得英國王先會上bloomberg

師父要打擊金融大鱷，點會上呢D假新聞大台
係都要人QUOTE佢錢錢錢大台篤爆既市場扭曲真相

師父同BLOOMBERG誓不兩立!!

\|/#adore

\|/ 師父

啱啱先發現油跌到好勁
$70有實力沽就fatfat

用回鄉卡去台灣的日子近了

put uso咪得，option好平姐

Let me tell you Tecent will become a big wok! A fucking big wok!

C Fu same boat, Money like a fountain

cfu sticky gem, manymanymany

講就講叫雞，但自己真係唔多，頂唔順嗰種射完後既空虛感

但而家我開始完全冇空虛感，而且仲覺得要日日叫

睇黎真係唔需要溝女啦，以後維持咁樣就ok

我真係頂唔順 engage 入一段新感情既心都無埋，自己依家好似行屍走肉咁，無人值得我關心

唔撚想理，總之朝七晚九咁忙，收工就去屌個閪，屌到腳軟軟就返去大覺訓

唔想再諗起我點撚樣俾人背叛
最好就係要做到自己乜撚都有，就唔需要有其他人

ig黑期投資 TELEGRAM GROUP

share至同路人

未到姐，兩位師兄加油

白巴有心，2018對我黎講好難過，要啲時間渡過

嘩，東方頭版直情變左陳凱欣宣傳單張
咩事? 好少見報紙做到咁撚肉酸

唔知計唔計落選擇經費

\|/

錢錢錢話外賣仔唔係大行講到咁差

i

師父係錢錢錢獨腳戲
似足係D100咁

H師兄o個晚有冇做summary

又好似無

H師兄真係好有心，次次睇完寫返總結，我就不了

星期五 $$$ 講左D咩內容？
又係中國共產黨成最大贏家？

想問問有冇人知，深圳樓係咪跌得好勁
我有留意啲安居網之類，而家見皇崗啲40平米，叫價兩球鬆啲

唔好講咁遠，跑地都跌緊啦

見d we7 grp入面嘅大佬人講，放盤放左半年無人接

香港跌就梗架啦，仲有排跌

諗住內地置業?

而家都冇撚左條女，買黎做乜
八卦睇下，見跌好多者

屌，儲錢啦！
洗少尐賭少尐已經喺返度，你哋唔會永遠兩雞嘢人工都無掛

我真係永遠都冇乜錢淨，仲要啲錢唔係自己駛，係俾人駛哂

咁你要搵得比洗嘅多，同減肥一樣

比老細CHUR緊所以要遲尐先得閒做

慢慢，唔洗急呀師兄

肥佬叫你做咩

所以捱得好撚辛苦囉
其實我大學未畢業都已經搵緊兩雞一個月，但真係永遠都冇錢淨。唉

你識咁諗已經跑贏好多人，諗吓呢個機會點搶曬自己想要嘅嘢啦，加油

點搵兩雞

佢有學歴，鳩做補習都夠做啦

我大學仲係一個on9仔

我大學都讀唔到

師傅連續兩個禮拜，會唔會J死咖

唔洗急，慢慢啦

差少少俾埋10號

開源同節流都要一齊做，先最有效，宜家辛苦幾年，夠彈藥做投資，好過無力做先做吖

超低學歴英文都唔識多隻，啱啱先開始刨緊聖經炸

唔該晒安師兄

好啦 咁我唔call g喇

沈振盈︰資金取態審慎 維持上落市格局
11月25日(日) 22:06

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，11月份港股只是大型上落市格局，而且波幅愈收愈窄，形成三角形形態。本周期指結算，加上要進行轉倉活動，相信悶局暫難擺脫。

本周末正是G20會議的召開，中美元首將會碰面，商談有關貿易戰的和解協議，更加令到資金取態審慎。若以玄學的角度分析，本周的日子好壞參半，相信港股的波幅會更加收窄，成交會更萎縮。故此，散戶宜靠邊站為主，皆因胡亂入市沒有取勝的把握。

至於今次的「習特會」，大家也不要有過分樂觀的期望，皆因特朗普的動機頗明顯，就是要掣肘着「中國製造2025」的進度，以降低中國在經濟上對美國的威脅。故此，在條件上，中國應該不會照單全收。

本周每日的股市走勢預測：
周一(壬戌日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，反覆上落，先低後高。
周二(癸亥日)：天干地支皆屬水，全水之局，走勢偏軟。
周三(甲子日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆上落，先高後低。
周四(乙丑日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，出現震盪。
周五(丙寅日)：天干地支皆屬土，全土之局，大幅反彈。

(作者為註冊持牌人士)
－－－－－－

士可忍脷不可忍

有無SQQQ 船員一齊加倉

加到先得。。

彈都唔彈下

師父今期錢錢錢話基金經理上年賺50%, 抽左30%
今年蝕廿幾%, 但都無嘔番個30%

咁咪姐係個個客都蝕緊
點搞啊

點都叫跑贏大市，精神勝利嘅
某顏色

師父真係知我地點諗
講埋揸現金買金跑贏仲多

好多嘢有早知無乞衣嘅，條粉腸都無諗過十年後又再輸過俾師傅嘅

上年拎黎講笑用既句子變成宜家既事實

周一(壬戌日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，反覆上落，先低後高。
周二(癸亥日)：天干地支皆屬水，全水之局，走勢偏軟。
周三(甲子日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆上落，先高後低。
周四(乙丑日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，出現震盪。
周五(丙寅日)：天干地支皆屬土，全土之局，大幅反彈。

黃國英：每次低潮亦是機遇
11月26日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，美股又跌，重災區又是能源、銀行及蘋果公司，逆市守得好的股份其實不少，所以對外圍氣氛影響未必太大。比較不好反而是美元回穩，不過幅度只是正常，不必太過敏感。

當然，近期最大問題是市場深度差，小量交投已經可以決定市價，跟車太貼絕對不宜。正路是小注怡情，要重注的話就要有極強信念，所以容易計到數的資產型股票短期會較受歡迎。

油價急瀉，市場初步反應是利淡，油公司盈利大減，亦會令人擔心銀行貸款組合質素惡化，兩個都是大板塊，對市場指數構成負累。

然而，凡事總有兩面睇，油價大跌可以提升消費者購買力。過往是將經濟增長成果輸送石油生產者，現在變成消費者及零售商雙贏，甚至降低通脹風險，趁市場氣氛差，應該循這個角度去推敲。

市場不斷進化，最終一定不會一竹篙打一船人，惟短時間內，和ETFs相關的拋售，依然會令一些事不關己的股票同時受壓。這種由ETFs引致的同生共死，再逐步轉向正常兩極分化的過程，會是未來一段時間的投機主題，估計市場效率應該愈來愈好，提供出手機會的窗口會逐漸收窄。

對於外行人而言，港股就是恒指，美股就是道指，和真正商業世界那種弱肉強食的現象並不相符。過去十年是ETFs盛世，被動式資金撤離不會是一步到位，尤其是美股在當地人長期形象中，依然是一種資產宗教，但隨着個別板塊惡化，一定會不時出現拋售壓力。每一次這樣的低潮，其實就是選股的機遇，不要被市場指數牽住走。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有蘋果公司）

(本欄每周逢一、三、五刊出）
─ ─ ─ ─ ─ ─

應否熊佢老母？

屌 係啵 要上香 咁耐無上 俾啲勁野先

師父

今日有機會貼唔到實戰理論
賊掠王個網死左

叫圖爺開燈頂住先啦

佢好似熊過

992係咪要爆

係咪磨到期結

成個鐘連百五億成交都無

但就升近3舊

隻put被佢磨成粉

真係3舊

好撚挾得 又係陰住上

【實戰理論】沈振盈：邊個話揸住現金一世揸兜！（26/11）
2018-11-26 9:46:57
最近睇報導，有一位對金基金經理，拍片向客戶道歉，因為賭輸天然氣，將基金的1.5億美元（約11億港元）資産一舖清袋。他的解釋主要是，市場出現了突發性、意料不到的狀況。然而，真正的對冲基金，是有一定的對冲策略部署，目標是要在突發性的意外出現時，可以保命，而不是要全面進取。當然，在可觀的分紅制度下，只要基金經理稍有貪念，就會將客戶所投資的資金，推向懸崖邊沿。

投資市場是一個博弈的市場，大魚食細魚，大戶擇肥而食。10多億港元的基金，正是唔大唔細，在散戶心中是好大，但在大戶眼中算是合格的點心，正合糊口。只要基金經理一次犯錯，大戶就正中下懷。類似的事件，過去十多年亦屢見不鮮。

年初筆者出席港台「城市論壇」節目，正是恆生指數突破歷史新高，牛氣冲天之時。筆者當時提出了「一股不留」、「現金為王」（Cash is King）的講法，言論一出，引起全城哄動，亦帶來了無數的攻擊及恥笑。原因很簡單，當全世界正沉溺於非理性的「買股票發達」的美夢之時，對散戶來說是難以接受，對行家來說是阻住做生意，對大戶來講是阻住散貨，對見升唱升的股評人來說是一種威脅，怎會不成位眾矢之的？特別是「現金為王」的一句說話，更加剌痛著一些基金經理，或者基金sales的生計。而亦因而導致出現一些類似「揸住現金、一世揸兜」，「無一千幾百萬，講什麼 Cash is King」的涼薄説話。

路遙知馬力，日久見人心！作為股評人，在公開媒體作出評論，要照顧的應該是一班普羅股民，而不是只從自己的生意利益著想。基金經理當然不想客戶將基金贖回，故此一定鼓吹所有人不要持有現金，儘量將儲蓄交給他們處理。然而，因為這樣的目的而死口不認港股已是熊市，游說大家繼續進取，實情何以堪。更甚者，輸了錢就話跑贏盈富基金（2800），只輸20%而已。此表現相比起全揸現金，已是天淵之別。

2018年環球投資市場風高浪急，自2016年底的杭州G20會議，各國財長一致同意，不能再長期依賴「貨幣政策」去刺激經濟，就已經等如正式宣布，全球的寛鬆貨幣政策將轉趨收窄，投資市場的路向亦正在逆轉。當時筆者已預視到，資產泡沫即將爆破，股市的「人造牛市」亦要告終。就算去年恆指上破23000點、26000點關口之時，筆者一直建議大家，越升越要減持股票，儘量增持現金，而不是加碼高追。

邊個提供下期標題，又諗唔到

可能會穿埋師父阻力位265

得港女自己強 cls

我就唔信G20傾得掂，擺明基金佬粉飾櫥窗

400都黎

人造牛

邊個話揸住現金一世揸兜！ ／ 路遙知馬力，日久見人心！

路遙知馬力，日久見人心！

乾夾等G20

佢似真嬲

200幾億挾4舊 點夠你玩大戶

OK

個市扭曲呀

雖然差少少, 有冇人已開淡?

New post
沈陣營第二百零一期 － 路遙知馬力，日久見人心

冇問題

我目標未到 想開好難忍！
巴打都開返？

未開 期結挾死

無師父咁多本可以係咁加注

小注博...

好倉已平錢已袋

可以沽得未 大師

會唔會期結挾高下個月再炸落地核？

佢咁樣升我驚會出事

5舊

掛咗熊 入唔到..

頂位應該26700

如果留得住高潮

沒事巴有野想講

歌詞

冇，想多謝個莊出盡奶力俾咁多機會我操作

睇唔透

【大師午間教路】減少淡倉！
11月26日(一) 12:35

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周一(26日)升逾400點，似乎令人意外，但以近期表現而言，恒指上破26,500點機會很大，甚至在高位結算，建議淡倉盡量減少，並以牛證做對沖，同時短暫上移大市波幅區間在26,000點至26,800點。

不過大師認為，此升浪僅為下個跌浪而出現，建議長線投資者仍未好買貨。

─ ─ ─ ─ ─ ─

此升浪僅為下個跌浪而出現

真心會有人呢個moment為長線投資入貨咩

邊個話渣住現金一世渣兜！

再下期

\|/

誠心上香

好撚懷疑人生
係咪應該要去聽下師父個金融升災危機處理座談會

又開始移動春袋

屌佢又上左260 嘅

區間上移大法

二師兄俾師傅陰咗?

想偷我雞!?

出面個個都睇好2幻7

連老母麵都睇好果下大獲

佢次次收左巿先出黎嚇9人

既然升到個個睇2幻7, 咁依家開少少淡搏下冇壞

唔係wor 個幾隻老千股冇開車, 應該重有得升 大機挾多一兩下, 唔淡住

睇升埋聽日！跟住走牛！可能高開就走

會否順便反手

反唔反睇自己

5仔加熊揮手區

加左 應該唔會穿67

師傳保佑,入左268熊

未到師父個位wor 加上佢叫人走淡

咁勇

睇68先 想拉個平均價沽落去

師傅話加牛對沖,入隻區間頂熊搏下

你真係作死 開put算啦

師父D區間用黎破架，同處女膜一樣一拮就穿

救命,好似又要大夾

罰睇午間教路二百篇

臨近期結，師父一熄燈你就死硬

今日未上香
師傅唔好嬲 \|/

敗走左,一開熊就大夾

靠邊站先啦

知錯啦,以後唔敢同師傅作對

點睇都要夾多吓，收市前企穩50天入多住牛明天食

再下期：師父定律，每逢期結挾口倉

CFU：期指結算前，不用心急去做任何動作！個巿會挾多一口來轉倉。

ok

我會開期指，見唔對路夜晚都有得走/反手

夜期真係上左去
唔多手係件好事

咁又100點

又挾撚到懷疑人生

Yes 跌 la

改返個靚名

又改

我都改左兩次，改個靚名唔易

真係唔知點轉運
黑撚到冇人有

點轉運都要人教

性交轉運法

1次唔得就2次，2次唔得就3次

屌到懷疑自己既人生

唔想call g

係屌到不再懷疑人生

英國王好似12月買重會上
師父會唔會出絕殺

咁call鴨

我都想有條女免費俾我屌

me no gay ar

咁你比心機啦

美女跌港女升 美女升港女升多d

早晨啊師父
\|/

仔要唔要

你估你唔使

睇黎真係上2幻7

捱到星期四先有震盪

呢個post開咁耐真係唔多老黎

震上？

快手小小推走佢

師父五行又中

個野壞左？

6823

升到冇break

更加好啦

阿寶sh 熊仔? 我今次真係信邪，阿寶要轉運

【大師午間教路】期結前易升難跌！
11月27日(二) 12:44

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周二(27日)早段低開後再上，料港股仍強勢，G20前不會有太大跌幅，在期指結算前將易升難跌，恒指有機會上望26,800點至27,000點，有淡倉盡量做對沖或減磅，騰訊(00700)亦不需要急沽。

－－－－－－

標題力量

嗱，師傅都叫減淡啦，講撚咗幾日

有片！【沙圈再現】氹仔淪為國際「交流」中心

好撚快支那又回歸返男盜女娼時代

現在仲有無聖誕買匯豐既歌唱

一早冇左

呢個post唔老黎

見識少 點解咁講

恆指rsi係咪有小背馳？

澳門啲雞從來都冇少過喎

CHING SICK BALL

算唔算係

尋日走左268熊,又再入番,今次堅定信師父唔走

同路

堅持

又黎尾市急彈

啱啱果碌鳩係咩事？5分鐘130點

習仔同侵傾店數 好似係
留名睇今晚又話係fake news

屌啦，星期六日先G20

發神經，頭先我打算26250就stop loss(輸5格) 整單咁既野

大佬啊，認哂低威點同人傾
未埋牙都企唔穩

人造牛 分段加沽

又跌番，好chok

痴鳩線，264熊既話死得好慘

好似又係出fake news, 唔玩近熊，擺遠d

Trump: Agreement is confirmed but the tax also need to increase 25%.

撚狗
轉倉留返比師父玩

當年班北國人笑鳩戴卓爾夫人仆街, 今次我好想睇刁帝仆直

G20之前推唔推得爆呢個POST

一

定

要

傾

唔

成

同我大沈判

燒山助攻 hongkong rip

屌

拉出去斬!!!
身型岩師父

真係屌左出黎

照騙㗎仔不嬲玩得最叻

今日究竟食咩好

韓仔呢

無包膠嘅？

其實冇咩感覺，當屙督尿咁者

只研究㗎妹

師兄識食

屙督尿都要搵個靚尿兜

你搵個核突尿兜，根本唔會尿急

要幾大對先

唔關大唔大對事
比例問題

sickball

嘩！無巴真係每日屌一件，身體力行，振興黃業救國

因為有啲事我唔想再記得

睇得出件事對你影響好大，但係身體要緊，無論逼得自己太緊

頭先cfu 青姐突開講升講跌

無巴，試下係書入面搵翻自己，忘記啲傷心事

書我睇左半世啦，而家冇乜力再睇，心力交瘁

黃國英表示，「習特會」之前，市場氣氛必然是審慎而帶緊張。由於市場深度轉差，隨時一個消息就大幅波動，最大問題是消息真假難辨。其實即使是自特朗普的Twitter，以過去反口覆舌的紀錄，市場亦未必會盡信，所以跟車太貼絕對無着數，周二午市的走勢是一嘗教訓，相信始終要等正式會面時才會定案。

暫時香港期指會很難搞，新興市場偏好，可是A股就得個跌字。原本已經是拉鋸，加上港股是貿易戰議題風眼，新聞主導之下走勢會最敏感。自己一早用買定離手的方式，以12月Call等突破便算。

由於市場緊張，而且買得平，現時依然頗有着數，可是一旦塵埃落定，期權金應該會快速萎縮，即是萬一不幸失手，只會有極短時間去反應。食得鹹魚抵得渴，用注碼控制風險並沒有問題。

其實亦未必一定是生關死劫，近期明顯多了看好新興市場的聲音。周二期指飄上飄落，個別藍籌卻段段有，只要不被A股拖累，就不是太差。所以避重就輕的打法，是以個別股份作為出擊重心，而不為了貪方便一味炒期指。

由於蘋果公司及晶片股弱勢，壓住指數的表現，所以連美股也有類似的狀況。當地期指在強弱互相抵銷之下忽上忽落，走勢極難捉摸，要殺出重圍爭取回報，一樣要揀股票。當然現在人心虛怯，所以超級大股在逃生有門的情況下，必然是第一梯隊。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士，基金持有蘋果公司）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #習特會 #審慎 #真假難辨 #勿跟車太貼 #控制風險 #避重就輕 #人心虛怯 #逃生門

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

DLLM審慎喎，我審你老母咩

屌，諗嚟把撚，努力搵錢啦，大把女飛埋嚟

sad but true 不過女呢家野要分得好清，純粹當係sp有錢就有，要搵過同你過人世就難啲。後者寧缺毋濫

垃圾，講野含含糊糊
師傅先係正路

Put得

所以而家咪日日捱到金睛火眼，你估日日屌閪駛得錢少

國家保7靠大家call

嘩屌
真係警訊

想推走呢個post都唔係咁重口味架幾位師兄

貼下j 圖先

師父又贏

錦嘅進度最少聽日午市先爆post
禁多位頂住

推呀

幫推

呢個撚樣係咪唔撚出聲會啞嘅!
冚家產咁撚多人死唔撚見佢死!

燒山又中呀，今次實取消到

沈振盈：熊市當然係「現金為王」
11月28日(三) 00:08

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，港股處期指結算及轉倉期，市況極度反覆，日升日跌，完全不跟美股或A股走，這是每逢月尾的必然現象。故此，筆者在「午間教路」建議大家，若然不貼市就寧可靠邊站，勿作無謂犧牲。

最近睇報道，有一位對沖基金經理，拍片向客戶道歉，因為賭輸天然氣，將基金的1.5億美元(約11億港元)資產一鋪清袋。他的解釋主要是，市場出現了意料不到的狀況。

投資市場瞬間萬變，所謂對沖基金，就是要用對沖的策略，以防在突發性的意外出現時可以保命，而不是每日都進攻，要搏命贏到盡。然而，在可觀的分紅制度下，利之所至，只要基金經理稍有貪念，就會將客戶所投入的資金，推向懸崖邊緣的危險境地。

年初筆者建議「現金為王」，贖回所有基金，將強積金全部轉去保本基金，原因在於預示「巨熊」的來臨。結果，自然招來連番針對，「現金為王」就被偷換為「成世儲蓄」的概念。對沖基金恃着手上仍有利潤，可以輸得起的話，真的希望不要求仁得仁。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

黃國英：選股出擊要避重就輕
11月28日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，中美首腦會晤前，市場氣氛必然是審慎而帶緊張。由於市場深度轉差，隨時一個消息就大幅波動，最大問題是消息真假難辨。

其實即使是來自特朗普的Twitter，以過去反口覆舌的紀錄，市場亦未必會盡信，所以跟車太貼絕對無着數，周二午市的走勢是一嘗教訓，相信始終要等正式會面時才會有定案。

暫時香港期指會很難搞，新興市場偏好，可是A股就得個跌字。原本已經是拉鋸，加上港股是貿易戰議題風眼，新聞主導之下走勢會最敏感。自己一早用買定離手的方式，以12月Call等突破便算。

由於市場緊張，而且買得平，現時依然頗有着數，可是一旦塵埃落定，期權金應該會快速萎縮，即是萬一不幸失手，只會有極短時間去反應。食得鹹魚抵得渴，用注碼控制風險並沒有問題。

其實亦未必一定是生關死劫，近期明顯多了看好新興市場的聲音。周二期指飄上飄落，個別藍籌卻段段有，只要不被A股拖累，就不是太差。所以避重就輕的打法，是以個別股份作為出擊重心，而不是為了貪方便一味炒期指。

由於蘋果公司及晶片股弱勢，壓住指數的表現，所以連美股也有類似的狀況。當地期指在強弱互相抵銷之下忽上忽落，走勢極難捉摸，要殺出重圍爭取回報，一樣要揀股票。當然現在人心虛怯，所以超級大股在逃生有門的情況下，必然是第一梯隊。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有蘋果公司)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

今次撐師父 咁樣偷換概念都有

好心佢收手啦

寧可靠邊站，勿作無謂犧牲
巨熊來臨，現金為王

可以做標題參考

師父是日金句

巨熊來臨, 振盈為王

被QQ夾到懷疑人生

師父又贏, 唔信大師呀拿

+1 準備加沽

唔用牛熊，用Call put!! 310 put / 250 call!!
夾都冇咁傷

唔好put住啦，put夠遠就擺一邊 我292走一半好倉都蠢咗

睇空倉倉位真係唔好攪佢住

Q Put被佢磨走左一半錢，隻恒熊仲捱緊

恆熊
我驚g20好大波兩邊殺

振盈來臨，淡倉為王

仆街，磨左個幾月。個個都等Gay 20夾劍

今次俾佢傾得掂就真係豬20

268熊希望冇事

我重忍緊, 點解你地咁敢加put, 業績好到連大師都無言以對

Feel到侵會出賣美國，同習握手。

原來星期四又震盪, 今次真啦掛

之前睇死佢上唔返300，點知愈升愈有

挾倉既野...

無理由，侵要求既野，習無樣做到，最多咪握手影相又唔做野

俾佢夾死

侵係食神來架咋，俾你估到重係食神。

棍棍上

QQ已經升到令人懷疑嘅地步
值唔值$310呀

唔拉高點派貨

麟仔熊熊哈標題真係好撚癲

師父推介qq put但係又揀388 call 輪

好難捉摸呀

巨熊肯黎未?
好悶

隻熊蝕左一半喇

再升真係動搖信念

頂位最高應該600

師父又話美股大撚獲

仲有90個REPLY點推呀

pair trade, pair trade 呀屌!!!
一定係!

屌 隻蕉蕉put賣莊 一蚊先郁一格, 屌你老尾

呢排唔見左呀寶?
之前話入牛應該有賺

去左數錢

升左咁多 更加覺得侵侵同雜種傾完之後又跌過
係咪俾領導先走咋

Qq 升多兩蚊加沽！！

震上！

無記錯麟仔d熊320定325打

我淨係想推爆呢個POST...好撚邪

怕且期結先可以爆post

差七十幾個REPLY姐, 幫手出J圖

放心，大家懷疑到咁上下就急插追

熊2

100ma好似係324，有機

\|/上香推po

推po

推

推爆佢

pish

push

再推

一齊推

【大師午間教路】未沽得住！
訊匯證券行政總裁沈振盈預期，大市在期結安排及轉倉下，將反覆向上，所以現時未沽得住，要等下周才可部署。

至於G20峰會，他認為中美雙方在關稅上應冇太大改變，料僅會屬空泛框架。
睇片cfu今日好嬲

佢日日串職業選手

反覆向上

嬲咩?? 佢都話預咗成日俾人講嫁啦

期結信師父

個個屌佢琴日標題但內文又中中地，我覺得委屈囉

好撚痛呀師父

點解呀

升呀 升多一點

穿通道啦
好想加put

根據阻力圖，下一站268

41

銀娛51蚊啦 屌你老母
快撚啲幫手推

升呀 升多d!

Sing duck ho crazy

夾到CLS

第2個有科勞 好大對

26666

沈陣營第二百零一期 － 路遙知馬力，日久見人心

PUSH

二百期 弟子入黎上香拜見師父\|/

爆呀, 估唔到二百期係咁邪

出D力

魯爾七號？

一定要今日推爆佢

bao mei

你地用J圖托市咁邪

真係高登女黎?

跌啦

15

988

990!!!!

唔中添991

又唔中添
992

又錯

995

993

994
中啦掛